# Breast Cancer DataSet

## Источник:
> https://www.kaggle.com/adhyanmaji31/breast-cancer-prediction

## Описание:
> Образцы поступают периодически, поскольку доктор Вольберг сообщает о своих клинических случаях. Таким образом, база данных отражает эту хронологическую группировку данных. 

>Вольберг, WH, и Мангасарян, О.Л. (1990). Многоповерхностный метод разделения паттернов для медицинской диагностики в цитологии молочных желез. In Proceedings of the National Academy of Sciences, 87, 9193-9196.

> Чжан, Дж. (1992). Выбор типичных экземпляров в обучении на основе экземпляров. В материалах Девятой Международной конференции по машинному обучению (стр. 470-479). Абердин, Шотландия: Морган Кауфманн.

## Целевой признак:
> Прогнозирование доброкачественная у человека опухоль и злокачественная.

## Признаки:
> Feature | Type | Description | 
> --- | --- | --- |
> sample code number | int | id number
> clump Thickness | int | Толщина комка: 1-10 
> uniformity of Cell Size | int | Равномерность размера: 1 - 10
> uniformity of Cell Shape | int | Равномерность формы: 1 - 10
> marginal adhesion | int | Маргинальная адгезия: 1 -10
> single epithelial cell size | int | Размер одной эпителиальной клетки: 1-10
> bare nuclei | int |: Голые ядра: 1 - 10
> bland chromatin | int | Чистота хроматина: 1 - 10
> normal nucleol | int | Нормальные ядра: 1 - 10
> mitoses | int | Митозы: 1 - 10
> class | int| 2 - доброкачественная, 4 - злокачественная
